Карьера в IT-индустрии — Работать, работать и работать (в IT) / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 851.34
Рейтинг
Подписаться
Карьера в IT-индустрии Работать, работать и работать (в IT) Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
1 час назад Количество просмотров 855 Программирование *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Игры и игровые консоли Разработчик под ником punkx представил список игр, пазлов и головоломок, чтобы научить своего ребенка программированию.В список вошли (по ссылкам есть pdf с карточками игр для свободной печати, а также описание правил и игровые видео):игра programming time;игра C Pointer Game - Pointers, Arrays and Strings for Kids;игра 4917: Machine Code For Kids - The Card Game;игра UNIX Pipe Card Game;игра UNIX Pipe Card Game: Process Substitution;игра ENCODE/DECODE - RUNLENGTH ENCODING FOR KIDS;игра PUNK0 - A FUNCTION COMPOSITION CARD GAME;игра PANIC: COMPUTERS ARE FUN 50 small prank programs for kids and grownups;игра PROJEKT: OVERFLOWRISC-V assembly board game hack the planet;книга programming-for-kids;стенд CALC - SINGLE BUTTON (MORSE) CALCULATOR. Теги: играобучениепрограммированиедети Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
21 час назад Количество просмотров 4K Учебный процесс в IT Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Зампред правительства России Дмитрий Чернышенко, выступая на пленарном заседании форума по цифровой экономике, заявил, что к 2030 году в России будет подготовлено более 1 млн IT-специалистов.«К 2030 году система работы по кадрам позволит подготовить более миллиона квалифицированных IT‑специалистов, это позволит в 1,5 раза повысить уровень цифровых компетенций граждан России. Это формирует крепкий каркас современного IT‑образования», — подчеркнул вице‑премьер.Чернышенко напомнил, что в прошлом году на обучение по программам высшего образования в сфере IT было принято более 470 тысяч студентов на 69 различных специальностей.Ранее курирующий IT-отрасль РФ вице-премьер Дмитрий Чернышенко сообщил СМИ, что в настоящее время в России работают более 800 тыс. программистов, а государство оказывает им всестороннюю поддержку.В сентябре 2023 год глава «Сбера» Герман Греф сообщил СМИ, что дефицит IT-специалистов в РФ составляет более 1 млн человек. По его мнению, в ближайшие годы покрыть эту нехватку разработчиков и инженеров будет нельзя. Теги: IT-специалист Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Editor_Cloud_ru
21 мар в 13:21 Количество просмотров 4.7K Блог компании Cloud.ru Программирование *IT-инфраструктура *Карьера в IT-индустрии Облачные сервисы * Оплачиваемая стажировка Cloud.ru для AppSec-инженеров — набор до 6 апреля 📢Присоединяйтесь к AppSecCamp — оплачиваемой стажерской программе, которая поможет начинающим IT-специалистам прокачаться в одной из самых востребованных областей на стыке разработки ПО и информационной безопасности. За три месяца вы:прокачаете навыки безопасной разработки приложений; научитесь определять уязвимости в коде на языках Go, Python, JavaScript, TypeScript и других; получите опыт работы с SAST-, DAST- и SCA-инструментами;научитесь проводить моделирование угроз и security code review. Прием заявок на AppSecCamp открыт до 6 апреля включительно, а для прошедших этапы отбора стажировка начнется 13 мая. Пройти стажировку можно очно — в офисе Cloud.ru в Москве, а также удаленно из любой точки РФ.А в статье можно почитать о результатах и впечатлениях участников стажировок Cloud.ru в 2023 году. Используйте шанс погрузиться в реальные проекты, обучиться актуальным технологиям и продолжить работу в крутой компании. 📬 Подать заявку на AppSecCampЕще полезное в блоге:Как разработать браузерное расширение в Chrome на React: разбираем на примере CloudhoodЗаписывайтесь на сертификацию в сфере облачных технологий для физлиц и юрлиц от Cloud.ruБесплатный курс по работе с облачными сервисами: осваивайте облака на платформе Cloud.ru Advanced Теги: стажировка в itappsecразработка поинформационная безопасностьонлайнофлайнбезопасная разработкаcode reviewмоделирование угроз Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
18 мар в 12:12 Количество просмотров 8K Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Финансы в IT В Белграде IT-специалисты находили себе новых работодателей прямо в очереди к избирательному участку. Эйчары просто ходили вдоль людей в очереди, выкрикивали нужные им специальности или показывали на табличках нужные вакансии. Некоторых сразу собеседовали прямо на улице. Теги: Белградочередьhr Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 3
daniilshat
18 мар в 11:24 Количество просмотров 5.1K Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии В Белграде рекрутеры нашли новый способ поиска кандидатов. Сисадминов, тестировщиков, джавистов и других специалистов искали в очереди на голосование. Рекрутеры стояли с табличками или просто выкрикивали актуальные вакансии. С кандидатами знакомились на месте и проводили быстрое первичное собеседование. Теги: белграднаймработа за границейhr Голосование +7
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
editor_agima
12 мар в 15:38 Количество просмотров 4.6K Блог компании AGIMA Карьера в IT-индустрии Как джуниору найти работу, если опыта — нольСтажировка — для продуманныхМногие компании охотно набирают стажеров, чтобы найти и обучить перспективных новичков. Поэтому писать в компании напрямую и предлагать помощь — хорошая идея.Нюансы: зачастую стажерам не платят или платят мало — нужна подушка безопасности.Курсы — для общительныхEdTech — это не только про знания, но и про связи. Если повезет, ментор позовет на стажировку. Правда, для этого нужно сильно выкладываться. Зато некоторые платформы сами устраивают студентов на практику.Нюансы: курсы — это дорого и не всегда полезно, поэтому выбираем программы со стажировками и хорошими отзывами.Пет-проект — для самостоятельныхПервым делом рекрутеры смотрят на опыт. А как он получен — дело десятое. Поэтому для поиска первой работы можно выполнить учебный проект. Например, написать собственный сайт или приложение для друга.Нюансы: нужно заморочиться и классно рассказать про проект в резюме, такой подход нравится руководителям.Тестовые задания — для терпеливыхМы уже рассказывали про тонкости работы с тестовыми. Ключевой момент тут — можно набраться опыта прямо на выполнении подобных заданий. Рано или поздно очередное тестовое «выстрелит». Нюансы: далеко не всем важно длинное портфолио, а тестовое покажет ваши способности.Вывод. Найти первую работу в IT — не просто, но реально. Если в резюме нет огромного списка релевантных проектов, не стоит опускать руки. Нужно просто немного целеустремленности, терпения и находчивости. Теги: стажировка в itкурсы-вебинарытестовые заданияпроекты Голосование +9
Голосование Добавить в закладки 7
Комментарии 1
WizAlx
11 мар в 15:04 Количество просмотров 5.2K Блог компании AGIMA Управление разработкой *Карьера в IT-индустрии Удаленка: кому подходит, а кому нетЛично я работаю из дома гораздо эффективнее, чем в офисе. Но я знаю тех, кто работает дома «на лайте» — например, совмещает работу с играми или фитнессом. Кому‑то не нравится сам процесс поездки в офис. Кому‑то (мне) сложно постоянно общаться в мите/зуме.Удаленная работа экономит время на дорогу, и его остается больше для себя и семьи. При этом, если семья тоже дома, то концентрация может поплыть.Мое краткое имхо:Работать дома — неплохо. Заниматься управленкой дома — так себе.По моим наблюдениям люди на удаленке делятся на два типа:Целеустремленные и самостоятельные. Чем меньше их трогаешь, тем эффективнее они работают.Ленивые гедонисты. Они — груз, который тащит команда. Если тебе кажется, что такой чувак сейчас играет, спит или гуляет, то, скорее всего, тебе не кажется.Со стороны компаний тоже всё неоднозначно. Работники на удаленке обходятся дешевле. И есть возможность найма по всему миру.Каким компаниям подходит (имхо):Средним продуктам, где нужны мощные спецы для развития.Малым компаниям и стартапам, которые вышли «на плато», для экономии финансовКаким не подходит (имхо):Стартапы на ранней стадии. Здесь нужна интенсивная работа и быстрое принятие решений.Компании‑лидеры, которым важна координация внутри и ОЧЕНЬ быстрое принятие решений.По опыту и те и другие чаще используют гибрид.Делитесь мнениями — удаленка или офис? :) И подписывайтесь на авторский тг-канал про мобильную разработку. Теги: удаленная работаwork-life balanceуправление командой Голосование +7
Голосование Добавить в закладки 8
Комментарии 1
seregazolotaryow64
8 мар в 07:32 Количество просмотров 4.5K Habr Развитие стартапа Карьера в IT-индустрии Здоровье Будущее здесь Дорогие пользовательницы и читательницы Хабра!👩‍💻Сегодня, в этот прекрасный весенний день, я хочу поздравить вас с Международным женским днем! Вы - наши вдохновительницы, наши мудрые советчицы и самые красивые женщины. Вы не только умеете быть прекрасными, но и всегда готовы поделиться своими знаниями и опытом. Я желаю вам, чтобы каждый день был наполнен радостью и любовью, чтобы все ваши мечты сбывались, а работа приносила только удовольствие. Пусть в вашей жизни будет много ярких моментов, новых открытий и интересных встреч. С праздником вас, дорогие пользовательницы и читательницы Хабра! С любовью, ваш Особенный айтишник LIVE и его основатель - Сергей Сергеевич 💐❄🪖🙏💪🇷🇺🕊️🌍❤Источник: https://shedevrum.ai/post/57c0e36ddd0311ee8b1e7a0554b8c5c4 Теги: 8 мартамеждународный женский деньInternational Woman Daygirlswomangirl Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
AlfaTeam
6 мар в 12:12 Количество просмотров 5.5K Блог компании Альфа-Банк Карьера в IT-индустрии Финансы в IT IT-компании Как понять, с каким продуктом будешь работать?Каждому разработчику интересно, что его ждёт в новой компании. Что обычно попадает в бэклог спринта? А какие команды есть внутри флагманского продукта? Вся боль начинающего разработчика в одной картинкеПро стек и инструментарий мы уже много говорили в статьях на Хабре и в Telegram-канале для разработчиков. Сегодня покажем дайджест из 10 фичей, которые сделали B2C-команды за прошедший февраль. Подача не такая сухая, как в Release notes, и понятная даже тем, у кого нет нашей карты и приложения.Вы сможете узнать, какими релизами живёт финтех и конкретно наш мобильный и интернет-банк. В ИТ-командах Альфы вы с большой вероятностью будете дорабатывать именно эти продукты. 🔗 Заходите в дайджест, пройдите лёгкий тест-драйв. На скринкастах увидите механику фичи и поймёте её суть, даже если раньше не соприкасались с нашими продуктами. 🔗 В главном меню дайджестов найдёте историю доработок по месяцам с 2020 года.А какие ресурсы вы мониторите, когда присматриваетесь к ИТ-компаниям? Отзывы сотрудников, открытую документацию, продукт, страницу в маркете приложений? Делитесь в комментариях. Теги: дайджестпродуктовая разработкаобновления продуктамобильное приложениеинтернет-банкработа в itпродуктовые фичиrelease notes Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
6 мар в 07:01 Количество просмотров 8K IT-эмиграция Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Финансы в IT 5 марта 2024 года Италия официально открыла программу для цифровых кочевников. Визы для диджитал-номадов в стране одобрили несколько лет назад, но действовать они начали только сейчас. Что нужно для визы цифрового кочевника в Италии:• минимальный годовой доход от €28 000 (~2 800 000 рублей); • медицинская страховка на весь срок пребывания в стране; • подтверждённое место проживания; • договор с работодателем; • стаж работы от шести месяцев; • справка об отсутствии судимостей в течение последних пяти лет за нарушение миграционного законодательства.Визу Nomadi digitali можно получить на год, затем её нужно будет продлить в консульстве своей страны с копиями всех нужных документов. Кроме того, спустя время цифровым кочевникам дадут возможность перевезти в Италию членов семьи. Теги: италияцифровой кочевник Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
5 мар в 10:11 Количество просмотров 5.2K Информационная безопасность *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии «Лаборатория Касперского» представила онлайн-игру «Интерак­тив­ный симулятор атаки программ‑вымогателей», симулирующую кибератаку на компанию с использованием программы-вымогателя. Пользователю нужно в режиме реального времени принимать решения за ИБ-специалиста, чтобы противостоять злоумышленникам. По сюжету игры главный герой выходит на работу в компанию среднего размера, занимающуюся продажей потребительской электроники. Приступив к своим обязанностям, он обнаруживает, что организацию пытаются атаковать злоумышленники. Далее перед ним встаёт выбор — сообщить о случившемся руководству или самостоятельно провести небольшое исследование. От дальнейших действий пользователя зависит, пострадает ли компания от программы-вымогателя и как именно завершится этот инцидент. Теги: Интерак­тив­ный симуляторлаборатория касперского Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
denis-19
3 мар в 08:28 Количество просмотров 6.7K Разработка игр *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Разработка под AR и VR * В России появятся специальности по созданию компьютерных игр, дополненной и виртуальной реальности. Такое решение приняло Минпросвещения, опубликовав проекты федеральных государственных образовательных стандартов (ФГОС) для колледжей.Целью данной инициативы является развитие отечественной игровой индустрии, которая уже имеет множество успешных проектов, популярных как в России, так и за ее пределами. Об этом сообщил президент Федерации компьютерного спорта РФ (ФКС) Дмитрий Смит в интервью «Парламентской газете».По словам Смита, новые игровые специальности позволят подготовить квалифицированных специалистов в области разработки компьютерных игр, которые смогут воспользоваться опытом своих предшественников и создать ещё больше качественных и интересных игр для российской и мировой аудитории.Проекты ФГОС были внесены в Госдуму 1 марта и ожидают одобрения от профильного комитета по экономической политике, промышленности, инновационному развитию и предпринимательству. Теги: колледжразработка игр Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 1
DimDimDimDimDim
29 фев в 14:27 Количество просмотров 5.2K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Компьютерное железо Что такое ARM? Разбираемся в основах с помощью нового курсаВесна — время года, когда хорошо начинать что-то новое. Возможно, для вас это будет изучение ARM-платформы? Мы подготовили бесплатный курс из шести материалов для погружения в открытый мир ARM.Перейти к курсу → В материалах курса вы найдете:возможные причины перехода на ARM, его проблемы и перспективы в серверном сегменте;тест 80-ядерного ARM-процессора и сравнение производительности баз данных на серверах с ARM- и x86-процессорами;разбор проблем сборки Arch Linux под ARM-архитектуру; описание фермы мобильных устройств и ее устройства.Изучение займет около часа. Переходите в Академию Selectel, чтобы ознакомиться со всеми материалами. Теги: selectelarmучебный процесс в itкарьера в it-индустрииit-инфраструктуракомпьютерное железо Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо denis-19
29 фев в 09:48 Количество просмотров 4.3K Настройка Linux *Разработка под Linux *Управление сообществом *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Открыта регистрация на детско-юношеские соревнования по Linux — Linux-skills, которые пройдут в рамках фестиваля технического творчества «ТехноКакТУС» с 6 марта по 1 апреля 2024 года. Соревнования проводятся в двух номинациях: Alt-skills (ALT Linux) и Calculate-skills (Calculate Linux), в трёх возрастных группах: 10-13 лет, 14-17 лет, 18-22 лет (специальная номинация).С 6 по 10 марта 2024 года пройдёт отборочный этап, на котором участники пройдут тестирования. C 25 марта по 1 апреля 2024 года состоится финал, где участникам будет предоставлен доступ к виртуальному стенду, на котором нужно будет настроить сеть и перевести рабочие станции с ОС MS Windows на Linux, после чего выполнить настройку Linux. В соревнованиях Linux-skills используются дистрибутивы Simply Linux и Calculate Linux, а также OpenWRT на маршрутизаторе. Финал мероприятия пройдёт на опорных площадках в Москве, Московской области (Щёлково) и Санкт-Петербурге. По согласованию с организаторами, желающие могут самостоятельно организовать опорную площадку в своём городе для проведения финала.Для участия в Linux-skills родителю (законному представителю ребёнка) необходимо пройти онлайн-регистрацию. При регистрации необходимо выбрать опорную площадку, на которую участник готов приехать для участия в очном этапе.Для участников возрастной группы 18+ также необходимо пройти отдельную онлайн-регистрацию. Теги: Linux-skillsLinux Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
29 фев в 08:40 Количество просмотров 4.8K Разработка игр *Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Финансы в IT Unity опубликовала финансовый отчёт за 2023 год:за четвертый квартал 2023 года Unity заработала $609 млн, её выручка выросла на 35% по сравнению с предыдущим годом;росту квартальной выручки способствовала сделка со студией спецэффектов Weta FX;большая часть квартальной выручки Unity пришлась на сегмент Grow Solutions (инструменты для монетизации). Она составила $319 млн. Рост на 26% в годовом выражении;квартальная выручка сегмента Create Solutions (инструменты для разработки) выросла на 47% до $290 млн;чистый убыток Unity за четвертый квартал 2023 года составил $254 млн (годом ранее $288 млн);в целом 2023 год прошел для Unity успешнее 2022 года. Компания завершила его с выручкой в $2,18 млрд при чистом убытке в $826 млн. В 2022 году году Unity сообщала о выручке в $1,4 млрд и чистом убытке в $919,5 млн;за 2024 год Unity рассчитывает заработать $1,76-1,8 млрд.В январе 2024 года Unity сообщила, что сократит 25% персонала или примерно 1,8 тыс. сотрудников в рамках реструктуризации и переориентации основного бизнеса для долгосрочного роста прибыли. Unity ожидает, что реструктуризация позволит сократить годовые операционные расходы на $250 млн.В ноябре 2023 году Unity сократила 265 работников. Месяцем ранее из компании ушёл генеральный директор Джон Риччиелло, должность которого занял бывший президент IBM Джим Уайтхёрст. В рамках двух раундов увольнений в январе и мае 2023 года Unity покинули 900 человек. Теги: unity Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
27 фев в 20:23 Количество просмотров 8.8K Учебный процесс в IT Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Социальные сети и сообщества Финансы в IT VK открыла набор на оплачиваемую стажировку для студентов и молодых специалистов. В этом году компания в 3 раза увеличила количество стажёрских позиций. Программа впервые будет проходить в течение всего года, стажировки состоятся весной, летом и осенью. По итогам стажерской программы лучшие участники получат возможность продолжить работу в команде VK. В 2024 году стажировка VK пройдет по более чем 30 IT- digital-направлениям, включая фронтенд-, бэкенд- и мобильную разработку, машинное обучение, аналитику, дизайн, тестирование, маркетинг, UX-исследования. В топ-3 востребованных направлений стажировки входят фронтенд, аналитика и дизайн. В этом году в программе появились новые специальности, в их числе — моушен-дизайн, SRE-инженер и продакт-менеджер. В весеннем наборе стажёров ждут команды ВКонтакте, VK Видео, VK Tech, VK Мессенджера, VK Рекламы, VK Predict и других направлений.Прием заявок на весеннюю волну стажировки открыт до конца апреля. Стажировка будет длиться 3 или 6 месяцев и занимать от 20 до 40 часов в неделю. Формат и график зависят от вакансии: часть позиций предполагает очное присутствие в офисах в Москве или Санкт-Петербурге, другие — удаленный или гибридный режим работы. Отбор на стажировку будет проходить в несколько этапов, включая тестирование и техническое собеседование. Претенденты могут оставить несколько заявок на различные позиции. Подробнее узнать об условиях стажировки и подать заявку можно на сайте проекта. Теги: стажировкаvk Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
Travis_Macrif
27 фев в 13:46 Количество просмотров 6.6K Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Игры и игровые консоли Видеоигровая студия Supermassive Games планирует сократить 90 сотрудников, пишет Bloomberg. По данным агентства, в британской компании работают 300 человек. Увольнения проходят на фоне реорганизации. В студии отметили, что приложили немало усилий, чтобы избежать такого исхода.С начала 2024 года более 6 тыс. сотрудников игровых компаний потеряли работу. Наиболее масштабные увольнения прошли в Activision Blizzard, Riot Games и Unity — на них пришлось более половины сокращений в игровой индустрии за текущий год.Основанная в 2008 году Supermassive Games с 2022 года принадлежит датской развлекательной компании Nordisk Film. Студия разработала Until Dawn и Quarry, а в настоящее время работает над вторым сезоном серии игр в жанре интерактивного кино с элементами survival horror — Dark Pictures Anthology. Теги: supermassivesupermassive gamesувольнениясокращениереорганизацияигровые компании Голосование +6
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Sitting
27 фев в 10:37 Количество просмотров 4.5K Управление продуктом *Карьера в IT-индустрии Часто встречаю утверждение, что работа продакт менеджера в том, чтобы растить какую-то метрику. И часто это становится похоже на карго культ. Нет метрики - ты не продакт. А если есть метрика - то получается ты сразу продакт?Давайте разберемся.Пойдем от обратного. Множество ролей в компании отвечают или растят какие-то метрики. Менеджеры по продажам - выручку, саппорт - время реакции и удовлетворенность обслуживанием, инженеры - uptime и SLI, маркетологи - контакты. Они все продакты? Пожалуй что нет :)Есть ли еще критерии, которым должен удовлетворять продакт менеджер? Минимальный набор, это:Присутствует объект управления - продукт (а, например, не процесс).Используются продуктовые подходы для управления продуктом.Критерии успеха - а вот тут уже появляются метрики, как самое частое обоснование бизнес ценности и способ измерения прогресса.Может ли быть "продакт менеджер без метрики, по которой может рассказать о своих личных результатах"? В долгосроке скорее нет, но в моменте - легко! Например, при работе над стратегией продукта, или разработке продукта до его вывода на рынок.К сожалению для кандидатов с подобным опытом, HR и нанимающие менеджеры часто отсеивают за отсутствие "метрики". Могу тут только посоветовать в этом случае обозначать как свои метрики те финальные цели, что вы преследовали при подобной работе и скромно добавлять, что "не успели увидеть измеренные результаты по основным метрикам, но отслеживали прогресс по опережающим сигналам".Канал Чуть больше продакта Теги: метрикиоценка менеджера продуктаперфоманс ревьюкомпетенцииметрики продукта Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
aleksey-tumbaev
25 фев в 13:23 Количество просмотров 5.8K Карьера в IT-индустрии Лайфхаки для гиков Продуктивность обычного студента 📚Учась в ВУЗе, я был не особо продуктивным, но со временем вывел подход, который сводит прокрастинацию к нулю.Дано И так, я обычный студент, проводящий почти каждый день дома🤓 У меня два ежедневных занятия: лабораторные и дипломный проект.Решение Прокрастинация появляется, когда теряется концентрация. Теряется она, когда задача кажется неподъемной. Решение в том, чтобы фокусироваться не на задаче, а на времени выполнения. Таким образом, не важно насколько задача страшная, ее надо делать всего лишь час-два. Для этого нужно составить расписание.Мое выглядело так:8.00 - 10.00: диплом10.00 - 11.00: лабы11.00 - 13.00: диплом13.00 - 14.00: обед14.00 - 15.00: лабы15.00 - 17.00: диплом17.00 - 18.00: лабыРасписание можно нарушать. Если у вас дедлайн, делайте все возможное, чтобы решить проблему. Но помните, что это форс-мажор, и после него нужно вернуться к расписанию. Не позволяйте прокрастинации выбить вас из колеи. Если вы потеряли час-другой, продолжайте работать, как будто ничего не произошло.ПлюсыПрокрастинация уходит почти в ноль. Постоянное переключение даже между двумя похожими задачами не дает расслабиться.Контекст при переходе не теряется. В двух задачах потеряться сложно😄МинусыВырывать себя из одного контекста и помещать в другой очень трудно.Не удается входить в состояние потока. Из-за частого переключения просто не хватает времени. Теги: продуктивностьпрокрастинациятайм-менеджментобучение Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 1
denis-19
23 фев в 09:33 Количество просмотров 5.2K Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Облачные сервисы *Социальные сети и сообщества Финансы в IT Информационный онлайн-портал Vice объявил о закрытии.Поскольку мы ориентируемся в постоянно меняющейся бизнес-среде, нам необходимо адаптировать и наилучшим образом согласовать наши стратегии, чтобы быть более конкурентоспособными в долгосрочной перспективе. После тщательного рассмотрения и обсуждения с советом директоров мы решили внести некоторые фундаментальные изменения в наше стратегическое видение Vice. В рамках этого изменения мы больше не будем публиковать контент на vice.com, вместо этого мы будем уделять больше внимания нашим социальным каналам и ускорять обсуждения с партнёрами, чтобы доставить наш контент туда, где его будут просматривать наиболее широко.Кроме того, проект Refinery 29 продолжит работать как отдельный диверсифицированный цифровой издательский бизнес, создавая интересный социальный контент. В компании ведут переговоры о продаже этого бизнеса и продолжают этот процесс. В связи с этим стратегическим сдвигом возникает необходимость перераспределить наши ресурсы и оптимизировать общую деятельность Vice. К сожалению, это означает, что мы будем сокращать штат, ликвидируя несколько сотен должностей. Это решение далось нелегко, и я понимаю, какое значительное влияние оно окажет на тех, кто пострадал. Сотрудники, которых это затронет, будут уведомлены о следующих шагах в начале следующей недели в соответствии с местными законами и HR-практикой. Теги: viceзакрыт Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
...
7
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr